<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE issue PUBLIC "-//PKP//OJS Articles and Issues XML//EN" "http://pkp.sfu.ca/ojs/dtds/native.dtd">
<issue published="true" current="false">
  <title>Edição de Maio</title>
  <volume>X</volume>
  <number>1</number>
  <year>2012</year>
  <section>
    <title locale="pt_BR">Artigo</title>
    <abbrev locale="pt_BR">ART</abbrev>
    <article>
      <title>Por uma nova interpretação das mudanças de paradigma na administração pública</title>
      <abstract>O objetivo deste ensaio é identificar e aprofundar a análise dos paradigmas presentes no campo teórico da administração pública no Brasil. Além de salientar as transformações, trata-se de demonstrar a continuidade paradigmática presente nos estudos do campo em questão. A hipótese central deste texto é de que, embora tenhamos assistido a mudanças paradigmáticas nas duas últimas décadas, o campo da administração pública ainda é dominado – assim como nas ciências sociais e na teoria de organizações – por uma concepção funcionalista da ciência. Para demonstrar essa hipótese, utilizamos a seguinte metodologia para construção do argumento epistemológico e consequentemente para elaboração deste ensaio: (i) Partimos de um diálogo com o trabalho de Keinert (1994, 2000), fazendo uma leitura que aponta os limites e busca complementar o mesmo; (ii) examinamos criticamente a trajetória do campo da administração pública no Brasil e as diferentes correntes teóricas que o compõem, com base no modelo de paradigmas construído por Burrell e Morgan (2008); (iii) analisamos então quatro correntes principais que compõem hoje o campo, as quais denominamos de Estadocêntrica; Pluralista; Nova Administração Pública e Novo Serviço Público, caracterizando cada uma delas e identificando os paradigmas nos quais elas estão ancoradas. Para concluir, apresentamos uma síntese, demonstrando o predomínio do paradigma funcionalista no campo da administração pública brasileira e chamando a atenção para a necessidade de se pensar novos caminhos metateóricos pouco explorados (CALDAS, 2007), tendo como inspiração referenciais críticos e interpretativos.</abstract>
      <pages>3</pages>
      <date_published>08/05/2012</date_published>
      <author primary_contact="true">
        <firstname>Carolina</firstname>
        <middlename></middlename>
        <lastname>Andion</lastname>
        <email>carolina.andion@mail.br</email>
      </author>
      <htmlgalley>
        <label>Exploratory Testing</label>
        <file>
          <href mime_type="text/html" src="http://www.satisfice.com/articles/et-article.pdf"/>
        </file>
      </htmlgalley>
    </article>
  </section>
</issue>
